西環集中營：緊急法「衰過送中」勢招美制裁 - 季陶

西環集中營：緊急法「衰過送中」勢招美制裁 - 季陶

港府禁止市民蒙面，料仍無阻港人繼續上街發聲。

有消息指特區政府今日宣佈動用《緊急法》推《蒙面法》，想以此打擊示威活動，但有政界、專業界人士直言，港府一旦動用《緊急法》，勢必如送中惡法般震動外國商界及政界，因《緊急法》可以做的不只立《蒙面法》，「連送中惡法可以做嘅野、如凍結外商資產都做到」，對外商及外國政府而言，可說「衰過送中」，若港府一做必引起國際社會恐慌，甚至擔心港府會應中共要求，用《緊急法》對付美資在內的外商，到時外國制裁香港必更快更狠。

相關新聞：理大博士生折返救人被捕

港府有權凍結外商資產

有政界、專業界人士對季陶表示，早前特區政府放風動用《緊急法》，已引起外國商界及本地一些領事官員憂慮，「《緊急法》最大殺傷力係毋須經立會立法，而《緊急法》權限就無限大，甚至可以凍結外資在港資產」，當日國際社會反對送中惡法，就是擔心北京利用此法對付在港外國人及外商，作為反制美國等國家手段，「如果港府動用《緊急法》推《蒙面法》，有第一次就有第二、三次，即係日後可以用《緊急法》凍結外資在港資產又得、拉外國人又得，咁同推送中惡法有乜分別？」

另一政界人士指，雖然《緊急法》一直存在，但對外國政府及外資而言，「一直唔用佢哋唔會出聲，但一用第一次，佢哋假設北京、港府以後會一直用」，以他所知美國會視港府是否動用《緊急法》，作為香港是否保持一國兩制其中一個標準，「港府一用，美國會嘅制裁必更快更狠，隨時影響埋中美貿易談判」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
為救建制選情 懶理執法難

下一則
下一則
邵家臻黃浩銘出獄「向抗爭者學習」

理大博士生折返救人被捕
警搜證出蠱惑 長鐵通換短棒
市民校外設連儂牆聲援
街坊斥魔警 太古放催淚彈
多區爆衝突 示威者快閃堵路毀閘機
林鄭引緊急法禁遊行蒙面
葛珮帆：警逾十成皮膚燒傷
女警反對：唔好擺我哋上枱
為救建制選情 懶理執法難
邵家臻黃浩銘出獄「向抗爭者學習」
邵減22磅擁女友 黃換眼鏡飲可樂
社福界轟警拘禁兒童違公約
放寬武力指引 議員憂加劇警暴
被告遭警威嚇「一槍一件」
檢方指控王宗堯「留議事廳一分鐘」
記者被控 記協︰打擊新聞自由
家藏白電油 電競手控串謀暴動
許麗明准保釋 手遭索帶損神經
地盤工涉6.26襲便衣控暴動
禁錮案禁披露事主身份
警辱公屋戶：有乜X嘢地位
持刀魚蛋小販被「私了」捱斬者力阻
網傳玩警民角色扮演欺凌 幼園受滋擾
記協申覆核 指警阻採訪襲記者
糖水店十．一遭搜查 四男被捕
泛民訪歐盟 促立港人權法
中大生圍攻 段崇智終譴責警暴
蔡英文轟港警開槍嚴重過當
動議林鄭辭校監 港大校友籲投票
民主黨99人出戰 重注新西
民建聯記招 防暴警戒備
父抗爭捱斬 女原居民撼鄉紳
張秀賢誓光復元朗 追究7.21
旅發局取消單車節、美酒展
起底網復活《蘋果》員工私隱貼街
中槍健仔控暴動控方：疑鐵通襲警

【行動核彈】你嘅幫手可以搞冧騰訊同埋新浪！強國人無得用微信微博，順便搞冧深圳